# Korean messages for GNU grep.
# Copyright (C) 1996, 1997 Free Software Foundation, Inc.
# Bang Jun-Young <bangjy@geocities.com>, 1996-1997.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: GNU grep 2.0f\n"
"POT-Creation-Date: 1997-09-13 12:48-0300\n"
"PO-Revision-Date: 1997-09-03 11:19+0900\n"
"Last-Translator: Bang Jun-Young <bangjy@geocities.com>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=EUC-KR\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8-bit\n"

#: src/dfa.c:147 src/dfa.c:159 src/dfa.c:172
msgid "Memory exhausted"
msgstr "메모리가 바닥남"

#: src/dfa.c:441
msgid "Unfinished \\ escape"
msgstr "완결되지 않은 \\ 이스케이프"

#. Cases:
#. {M} - exact count
#. {M,} - minimum count, maximum is infinity
#. {,M} - 0 through M
#. {M,N} - M through N
#: src/dfa.c:553 src/dfa.c:559 src/dfa.c:570 src/dfa.c:581
msgid "unfinished repeat count"
msgstr "완결되지 않은 반복 회수"

#: src/dfa.c:566 src/dfa.c:580 src/dfa.c:584
msgid "malformed repeat count"
msgstr "잘못 주어진 반복 회수"

#: src/dfa.c:650 src/dfa.c:653 src/dfa.c:680 src/dfa.c:684 src/dfa.c:685
#: src/dfa.c:688 src/dfa.c:701 src/dfa.c:702
msgid "Unbalanced ["
msgstr "짝이 맞지 않는 ["

#: src/dfa.c:839
msgid "Unbalanced ("
msgstr "짝이 맞지 않는 ("

#: src/dfa.c:960
msgid "No syntax specified"
msgstr "문법이 지정되지 않았음"

#: src/dfa.c:968
msgid "Unbalanced )"
msgstr "짝이 맞지 않는 )"

#: src/dfa.c:1988
msgid "out of memory"
msgstr "메모리 부족"

#: src/getopt.c:628
#, c-format
msgid "%s: option `%s' is ambiguous\n"
msgstr "%s: `%s'는 모호한 옵션입니다\n"

#: src/getopt.c:652
#, c-format
msgid "%s: option `--%s' doesn't allow an argument\n"
msgstr "%s: `--%s' 옵션은 인수를 허용하지 않습니다\n"

#: src/getopt.c:657
#, c-format
msgid "%s: option `%c%s' doesn't allow an argument\n"
msgstr "%s: `%c%s' 옵션은 인수를 허용하지 않습니다\n"

#: src/getopt.c:674 src/getopt.c:847
#, c-format
msgid "%s: option `%s' requires an argument\n"
msgstr "%s: `%s' 옵션은 인수가 필요합니다\n"

#. --option
#: src/getopt.c:703
#, c-format
msgid "%s: unrecognized option `--%s'\n"
msgstr "%s: 인식할 수 없는 옵션 `--%s'\n"

#. +option or -option
#: src/getopt.c:707
#, c-format
msgid "%s: unrecognized option `%c%s'\n"
msgstr "%s: 인식할 수 없는 옵션 `%c%s'\n"

#. 1003.2 specifies the format of this message.
#: src/getopt.c:733
#, c-format
msgid "%s: illegal option -- %c\n"
msgstr "%s: 잘못된 옵션 -- %c\n"

#: src/getopt.c:736
#, c-format
msgid "%s: invalid option -- %c\n"
msgstr "%s: 부적절한 옵션 -- %c\n"

#. 1003.2 specifies the format of this message.
#: src/getopt.c:766 src/getopt.c:896
#, c-format
msgid "%s: option requires an argument -- %c\n"
msgstr "%s: 이 옵션은 인수가 필요합니다 -- %c\n"

#: src/getopt.c:813
#, c-format
msgid "%s: option `-W %s' is ambiguous\n"
msgstr "%s: `-W %s'는 모호한 옵션입니다\n"

#: src/getopt.c:831
#, c-format
msgid "%s: option `-W %s' doesn't allow an argument\n"
msgstr "%s: `-W %s' 옵션은 인수를 허용하지 않습니다\n"

#: src/getopt1.c:132
#, c-format
msgid "option %s"
msgstr "%s 옵션"

#: src/getopt1.c:134
#, c-format
msgid " with arg %s"
msgstr " %s 인수를 가짐"

#: src/getopt1.c:149
msgid "digits occur in two different argv-elements.\n"
msgstr "숫자가 서로 다른 두 군데의 argv 원소에서 발견되었습니다.\n"

#: src/getopt1.c:151
#, c-format
msgid "option %c\n"
msgstr "%c 옵션\n"

#: src/getopt1.c:155
msgid "option a\n"
msgstr "a 옵션\n"

#: src/getopt1.c:159
msgid "option b\n"
msgstr "b 옵션\n"

#: src/getopt1.c:163
#, c-format
msgid "option c with value `%s'\n"
msgstr "`%s'를 값으로 갖는 c 옵션\n"

#: src/getopt1.c:167
#, c-format
msgid "option d with value `%s'\n"
msgstr "`%s'를 값으로 갖는 d 옵션\n"

#: src/getopt1.c:174
#, c-format
msgid "?? getopt returned character code 0%o ??\n"
msgstr "?? getopt가 문자 코드 0%o를 돌려주었습니다 ??\n"

#: src/getopt1.c:180
msgid "non-option ARGV-elements: "
msgstr "비옵션 ARGV 원소: "

#: src/grep.c:140 src/grep.c:157 src/grep.c:200 src/grep.c:241 src/kwset.c:184
#: src/kwset.c:190
msgid "memory exhausted"
msgstr "메모리가 바닥남"

#: src/grep.c:266
#, c-format
msgid "%s: warning: %s: %s\n"
msgstr "%s: 경고: %s: %s\n"

#: src/grep.c:364 src/grep.c:995
msgid "writing output"
msgstr "출력을 기록하고 있습니다"

#: src/grep.c:569
#, c-format
msgid "Usage: %s [OPTION]... PATTERN [FILE]...\n"
msgstr "사용법: %s [옵션]... 패턴 [파일]...\n"

#: src/grep.c:570
#, c-format
msgid "Try `%s --help' for more information.\n"
msgstr "더 많은 정보를 보려면 `%s --help' 하십시오.\n"

#: src/grep.c:574
#, c-format
msgid "Usage: %s [OPTION]... PATTERN [FILE] ...\n"
msgstr "사용법: %s [옵션]... 패턴 [파일] ...\n"

#: src/grep.c:576
msgid "Regexp selection and interpretation:\n"
msgstr "정규식 선택과 해석:\n"

#: src/grep.c:577
msgid "  -E, --extended-regexp     PATTERN is an extended regular expression\n"
msgstr "  -E, --extended-regexp     패턴은 확장 정규식이 됩니다\n"

#: src/grep.c:578
msgid ""
"  -F, --fixed-strings       PATTERN is a fixed string separated by newlines\n"
msgstr ""
"  -F, --fixed-strings       패턴은 줄바꿈 문자로 분리된 고정 문자열이 "
"됩니다\n"

#: src/grep.c:579
msgid "  -G, --basic-regexp        PATTERN is a basic regular expression\n"
msgstr "  -G, --basic-regexp        패턴은 기본 정규식이 됩니다\n"

#: src/grep.c:580
msgid "  -e, --regexp=PATTERN      use PATTERN as a regular expression\n"
msgstr "  -e, --regexp=패턴         패턴을 정규식으로 사용합니다\n"

#: src/grep.c:581
msgid "  -f, --file=FILE         obtain PATTERN from FILE\n"
msgstr "  -f, --file=파일           패턴을 파일에서 가져옵니다\n"

#: src/grep.c:582
msgid "  -i, --ignore-case         ignore case distinctions\n"
msgstr "  -i, --ignore-case         대소문자 구별을 무시합니다\n"

#: src/grep.c:583
msgid "  -w, --word-regexp         force PATTERN to match only whole words\n"
msgstr ""
"  -w, --word-regexp         패턴을 전체 단어와 일치하는 것으로만 제한합니다\n"

#: src/grep.c:584
msgid "  -x, --line-regexp         force PATTERN to match only whole lines\n"
msgstr ""
"  -x, --line-regexp         패턴을 전체 행과 일치하는 것으로만 제한합니다\n"

#: src/grep.c:586
msgid "Miscellaneous:\n"
msgstr "기타:\n"

#: src/grep.c:587
msgid "  -s, --no-messages         suppress error messages\n"
msgstr "  -s, --no-messages         오류 메시지를 표시하지 않습니다\n"

#: src/grep.c:588
msgid "  -v, --revert-match        select non-matching lines\n"
msgstr "  -v, --revert-match        일치하지 않는 행들을 선택합니다\n"

#: src/grep.c:589
msgid "  -V, --version             print version information and exit\n"
msgstr "  -V, --version             버전 정보를 표시하고 종료합니다\n"

#: src/grep.c:590
msgid "      --help                display this help and exit\n"
msgstr "      --help                이 도움말을 표시하고 종료합니다\n"

#: src/grep.c:592
msgid "Output control:\n"
msgstr "출력 제어:\n"

#: src/grep.c:593
msgid "  -b, --byte-offset         print the byte offset with output lines\n"
msgstr "  -b, --byte-offset         출력되는 행에 바이트 오프셋을 표시합니다\n"

#: src/grep.c:594
msgid "  -n, --line-number         print line number with output lines\n"
msgstr "  -n, --line-number         출력되는 행에 행번호를 표시합니다\n"

#: src/grep.c:595
msgid "  -H, --with-filename       print the filename for each match\n"
msgstr ""
"  -H, --with-filename       각각의 일치 결과에 대해 파일명을 표시합니다\n"

#: src/grep.c:596
msgid "  -h, --no-filename         suppress the prefixing filename on ouput\n"
msgstr ""

#: src/grep.c:597
msgid "  -q, --quiet, --silent     suppress all normal output\n"
msgstr "  -q, --quiet, --silent     일반적인 모든 출력을 표시하지 않습니다\n"

#: src/grep.c:598
msgid "  -L, --files-without-match only print FILE names containing no match\n"
msgstr "  -L, --files-without-match 일치 결과가 없는 파일 이름만 표시합니다\n"

#: src/grep.c:599
msgid "  -l, --files-with-matches  only print FILE names containing matches\n"
msgstr ""
"  -l, --files-with-matches  일치 결과가 포함된 파일 이름만 표시합니다\n"

#: src/grep.c:600
msgid ""
"  -c, --count               only print a count of matching lines per FILE\n"
msgstr "  -c, --count               파일당 일치하는 행의 개수만을 표시합니다\n"

#: src/grep.c:602
msgid "Context control:\n"
msgstr "문맥 제어:\n"

#: src/grep.c:603
msgid "  -B, --before-context=NUM  print NUM lines of leading context\n"
msgstr ""

#: src/grep.c:604
msgid "  -A, --after-context=NUM   print NUM lines of trailing context\n"
msgstr ""

#: src/grep.c:605
msgid "  -NUM                      same as both -B NUM and -A NUM\n"
msgstr "  -숫자                     -B 숫자나 -A 숫자와 같음\n"

#: src/grep.c:606
msgid "  -C, --context             same as -2\n"
msgstr "  -C, --context             -2와 같음\n"

#: src/grep.c:608
msgid "  -U, --binary              do not strip CR characters at EOL\n"
msgstr "  -U, --binary              행끝의 CR 문자를 잘라내지 않습니다\n"

#: src/grep.c:609
msgid "  -u, --unix-byte-offsets   report offsets as if CRs were not there\n"
msgstr "  -u, --unix-byte-offsets   CR을 제외하고 오프셋을 산출합니다\n"

#: src/grep.c:612
msgid "There should be one and only one PATTERN, `-e PATTERN' or `-f FILE'.\n"
msgstr ""

#: src/grep.c:613
msgid "If call as `egrep', this implies -E and `fgrep' for -F.\n"
msgstr "`egrep'으로 호출되면 -E로 가정되고 `fgrep'일 때에는 -F가 가정됩니다.\n"

#: src/grep.c:614
msgid "If no -[GEF], then -G is assumed.\n"
msgstr "-[GEF]가 주어지지 않으면 -G로 가정합니다.\n"

#: src/grep.c:616
msgid "Report bugs to <bug-gnu-utils@prep.ai.mit.edu>.\n"
msgstr "문제점은 <bug0gnu-utils@prep.ai.mit.edu>로 보고해 주십시오.\n"

#: src/grep.c:766 src/grep.c:771 src/grep.c:776
msgid "you may specify only one of -E, -F, or -G"
msgstr "-E, -F, -G 중에서 하나만 지정할 수 있습니다"

#: src/grep.c:795
msgid "matcher already specified"
msgstr "짝이 이미 지정되었음"

#: src/grep.c:886
#, c-format
msgid "grep (GNU grep) %s\n"
msgstr "grep (GNU grep) %s\n"

#: src/grep.c:888
msgid ""
"Copyright (C) 1988, 92, 93, 94, 95, 96, 97 Free Software Foundation, Inc.\n"
msgstr ""
"저작권 (C) 1988, 92, 93, 94, 95, 96, 97 Free Software Foundation, Inc.\n"

#: src/grep.c:890
msgid ""
"This is free software; see the source for copying conditions. There is NO\n"
"warranty; not even for MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.\n"
msgstr ""
"이 프로그램은 공개 소프트웨어입니다. 복사에 관한 조건은 소스를 "
"참조하십시오.\n"
"상품성이나 특정 목적에 대한 적합성을 비롯하여, 어떠한 보증도 하지 않습니다.\n"

#: src/grep.c:953 src/grep.c:976
msgid "(standard input)"
msgstr "(표준 입력)"

#: src/grep.c:988 src/grep.c:991
msgid "(standard input)\n"
msgstr "(표준 입력)\n"

#: src/obstack.c:467
msgid "memory exhausted\n"
msgstr "메모리가 바닥남\n"
